\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl}

\usepackage{fourier}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\usepackage[linesnumbered,boxed]{algorithm2e}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead{}
\fancyfoot[L]{} 
\fancyfoot[C]{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} 
\setlength{\headheight}{13.6pt}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} 

\title{	
\normalfont \normalsize 
\textsc{Санкт-Петербургский национальный исследовательский университет
информационных технологий, механики и оптики} \\ [25pt]
\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] 
\huge Отчет по курсовой на тему: "External Memory: сортировка (k-блочный merge sort)
\horrule{2pt} \\[0.5cm] 
}

\author{Архипов Виктор, студент группы 6538}

\date{\normalsize\today} 

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{Алгоритм}
\begin{algorithm}[H]
\SetAlgoLined 

// Файл, с набором чисел, требующий сортировки.

\KwData{ data.in - входной файл, k - количество файлов для разделения, m - размер запуска.}

// Файл, с отсортированными числами.

\KwResult{ data.out } 

// Препроцессинг

\While{ data.in не пустой } { 

  // Читаем 'запуск' = $m$ строк.

  \For{ $i$ = 1 to $m$}{
    $lines[i] \leftarrow data.in$;
  }
  // Сортируем  'запуск'

  $Sort(lines)$

  // Записываем его в текущий временный файл группы 1

  $lines \rightarrow tempfile_{1c}$; 

  // Следующий текущий временный файл

  $c.next()$; 
 }

// K-Way merge

// Текущая группа tempfile для чтения

$z$ = 1

// Текущая группа tempfile для записи

$x$ = 2

// Продолжаем, пока все строки не окажутся в одном файле

\While{! all lines in one file } { 

// Продолжаем, пока в файлах для чтения есть что читать

  \While{$tempfile_{z*} is not empty$ } { 

    // Считываем 'запуск' из каждого файла для чтения, если он есть

    \For{ $i$ = 1 to $k$}{
      $chunks[i] \leftarrow tempfile_{zi}$;
    }

    // Сливаем 'запуски' и пишем в текущий временный файл для записи

    $merge(chunks)$

    $chunks \rightarrow tempfile_{xc}$;

    // Циклически переключаемся на следующий файл для записи

    $c.next()$;
  }

  // Меняем местами группы для считывания и записи

  $switchRW()$;

  // Увеличиваем размер запуска

  $increaseRunSize();$
}

\caption{Псевдо код для алгоритм k-блочной внешней сортировки.}
\label{alg:generalGP}
\end{algorithm}

Параметр $m$ также является ограничителем размера буффера для одного файла. Т.е. в один момент времени из файла для чтения читается только $m$ строк, в файл для вывода пишется только m строк.

%------------------------------------------------

\section{Описание реализации}

В реализации присутствуют 4-ре класса:
\begin{description}
  \item[ChunkReader] \hfill \\
  Обертка для чтения файла 'запусками'
  \item[ChunkWriter] \hfill \\
  Обертка для записи в файл 'запусками'
  \item[IOHandler] \hfill \\
  Реализация всей работы с файлами 
  \item[KWayMergeSort] \hfill \\
  Основной класс 
\end{description} 


Логика содержится в классе KWayMergeSort:
\begin{enumerate}
  \item Метод splitInput() разделяет исходный файл на заданное колчество временных
  \item Пока размер 'запуска' не стал больше размера исходного файла, повторяем
    \subitem Меняем входные файлы и выходные
    \subitem Производим запуск IOHandler.mergeChunks()
  \item По окончанию работы, переносим получившийся tempfile в outputfile.
\end{enumerate} 

%------------------------------------------------
\newpage

\section{Тестирование и производительность}

Результаты тестирований для входного файла в 1000000 long:
\begin{table}[H]
\caption{\label{tab:canonsummary}Результаты тестирований для входного файла в 1000000 long.}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Название & Время в миллисекундах \\
\hline
Java.sort & 752 \\
\hline
Внешняя слиянием 3 файлов максимальный буффер & 17792 \\
\hline
Внешняя слиянием 10 файлов максимальный буффер & 1787 \\
\hline
Внешняя слиянием 20 файлов максимальный буффер & 1707 \\
\hline
Внешняя слиянием 30 файлов максимальный буффер & 1706 \\
\hline
Внешняя слиянием 50 файлов максимальный буффер & 1718 \\
\hline
Внешняя слиянием 70 файлов максимальный буффер & 1722 \\
\hline
Внешняя слиянием 100 файлов максимальный буффер & 1846 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table} 


Так же было проведено тестирование для большого файла в 1200000000 long:
\begin{table}[H]
\caption{\label{tab:canonsummary}Результаты тестирований для входного файла в 1200000000 long.}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Название & Время в миллисекундах \\
\hline
Внешняя слиянием 10 файлов максимальный буффер 1000000 & 4071533091855(67 минут)\\
\hline
Внешняя слиянием 25 файлов максимальный буффер 1000000 & 6921913892707(115 минут)\\
\hline
Внешняя слиянием 100 файлов максимальный буффер 1000000 & 9218554864188(153 минуты)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table} 


%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Сборка и запуск}

\subsection{Сборка}
Для сборки проекта понадобится maven с версией >= 3.05.
Сборку можно осуществить путем команды
\begin{lstlisting}
mvn clean install
\end{lstlisting}

Все необходимые зависимости будут закачены автоматически.

После сборки в папке target появится .jar файл, готовый к использованию.

\subsection{Запуск}
Программа имеет 3 режима работы:
\begin{description}
  \item[Генерация файла] \hfill \\
    Запуск .jar файла осуществляется командой:
    \begin{lstlisting}
      java -jar AdditionalAlgorithms-1.0-SNAPSHOT.jar g 10000 out.txt
    \end{lstlisting}
    где:
    10000 - количество строк в сгенерированном файле,
    out.txt - имя, сгенерированного файла
  \item[Запуск сортировки] \hfill \\
    Запуск .jar файла осуществляется командой:
    \begin{lstlisting}
     java -jar AdditionalAlgorithms-1.0-SNAPSHOT.jar 3 15 in.txt tt.txt temp
    \end{lstlisting}
    где:
    3 - количество файлов,
    15 - размер буфера
    in.txt - имя файла, подлежащего сортировке
    tt.txt - имя выходного файла
    temp - папка для хранения временных данных
  \item[Проверка корректности файла] \hfill \\
    Запуск .jar файла осуществляется командой:
    \begin{lstlisting}
      java -jar AdditionalAlgorithms-1.0-SNAPSHOT.jar c tt.txt
    \end{lstlisting}
    где:
    tt.txt - имя файла, подлежащегно проверке
\end{description}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}\documentclass[12pt]{article}
